\begin{exercice} [Forces]
L'action de trois forces sur un objet est modélisée par l'action des trois vecteurs appliquée sur le point $G$ qui représente le centre de gravité.
\begin{enumerate}
\item Recopier sur un quadrillage la figure ci-dessous.
\item Rajouter une force, c'est-à-dire un vecteur d'origine $G$, de telle sorte que la somme des forces soit égale au vecteur nul. L'objet est ainsi en équilibre.
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.7]
\draw [quadrillage] (-0.4,0.46) grid (7.42,6.44);
\draw[color=black] (3,4) node[above] {$G$};
\draw[color=black] (3,1) node[above right] {$A$};
\draw[color=black] (1,6) node[below left] {$B$};
\draw[color=black] (6,5) node[above right] {$C$};
\draw [->,color=H1prime, epais] (3,4) -- (3,1);
\draw [->,color=A1, epais] (3,4) -- (1,6);
\draw [->,color=C1, epais] (3,4) -- (6,5);

%\end{scriptsize}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}